\chapter{Conclusiones y posibles ampliaciones}

El objetivo de este proyecto era que la comunidad obtuviera un beneficio intelectual mediante la creación de una aplicación que provocara incertidumbre en el ser humano mediante la presentación de diversos acertijos, y que éste usara su intelecto para resolverlos, y con todo ello, crujir su rutina y desarrollar ese espíritu inquieto y aventurero que posee nuestra especie.En resumen, este proyecto es totalmente apto para la \textbf{gestión de un juego conversacional}. 

Gracias a la planificación que definió el esquema temporal en el que se desarrollaría el proyecto, y gracias a la correcta estimación y  finalización de cada uno de los \textit{sprints}, se puede confirmar que el tiempo fue el necesario para el correcto desarrollo del trabajo y cumplimiento de todos los objetivos.

Teniendo en cuenta los distintos requisitos recogidos en la sección \ref{sec::requisitos}, podemos destacar los siguientes aspectos:

\begin{itemize}
    \item El diseño modular de la aplicación permite que cada uno de los componentes que forman la aplicación presente un bajo acoplamiento, permitiendo la reutilización de cada uno de los módulos y, lo que es más interesante, facilitar la ampliación y añadir nuevas funcionalidades. 

    \item La metodología y la filosofía de trabajo elegidas fueron acertadas teniendo en cuenta la necesidad de validación continua, y los acotamientos temporales a los que fue sometido el proyecto.

    \item Se ha realizado un estricto proceso de investigación previo en el que se exploraron las distintas alternativas de tecnologías a aplicar en cada uno de los bloques de la aplicación; además, también se ha realizado una comparativa para escoger aquella tecnología que mejor se adaptara al proyecto. Con ello, se ha podido desplegar en la nube una aplicación con una interfaz intuitiva y atractiva que enganche al usuario, (llamada Riddling, a la que se puede acceder a ésta a través de la siguiente dirección: \textbf{https://riddling.herokuapp.com/}), de una manera satisfactoria.

    \item Se completaron casi todas las historias de usuario definidas en la sección \ref{sec::requisitos}, a excepción de las historias de usuario HU-07 y HU-12+1 que, como se notificó, al ser estas de una prioridad de nivel bajo, esta funcionalidad se añadiría única y exclusivamente en el caso de que sobrara tiempo en el \textit{sprint} correspondiente. Sin embargo, la no implementación de estos requisitos no suponen un inconveniente importante a la hora de la ejecución de la aplicación y su correcto funcionamiento. 

\end{itemize}
Finalmente, se de muestra que un proyecto como este se puede desarrollar con precio asequible y, sobre todo, que usando software libre se puede crear una aplicación compleja que reúna distintos tipos de lenguajes, filosofías y tecnologías y, que además, entretenga a sus usuarios.

\section{Posibles ampliaciones}

Este proyecto se encuentra en una fase inicial de desarrollo si lo comparamos con cualquier otra aplicación comercial desarrollada por una empresa con recursos ilimitados, sobre todo, recursos tales como dinero y tiempo.

Asi pues, si se dispusiera de más tiempo y recursos, a la aplicación se le podrían añadir, entre otras tantas funciones, aquellas que la conviertan en una plataforma con perfil de red social orientada a acertijos, por ejemplo:

\begin{itemize}
    \item Posibilidad de que un usuario modifique sus datos.
    \item Creación de apartado de relaciones de amistad entre usuarios.
    \item Sistema de notificaciones al usuario creador de un acertijo en el caso de que se haya propuesto una solución al mismo.
    \item Mejora del diseño visual de la interfaz.
    \item Posibilidad de sincronización a los usuarios con su perfil de Facebook y demás redes sociales.
    \item Creación de temáticas distintas para agrupar los acertijos y así facilitar la búsqueda de los mismos por los usuarios.
    \item Notificar al usuario que propuso una respuesta a un acertijo de que ésta ha sido puntuada.
    \item Realización de ránkings en los que mostrar, por ejemplo 
        \begin{itemize}
            \item Acertijos más difíciles.
            \item Usuarios con porcentajes más altos de acertijos solucionados.
            \item Amigos con porcentajes más altos de acertijos solucionados.
            \item Acertijo del mes.
        \end{itemize}
\end{itemize}

Como se puede observar, las posibilidades de ampliación de este proyecto son inmensas. El límite de éste se encuentra en la imaginación.